想轉行做電梯升降機維修，有無巴打有做？

做緊店舖維修，做咗5年，番工好悶，做既野好似打雜咁，啲制度係咁改愈黎愈鳩縮，又少人工升唔到職，1個人做到成隻積咁。

依家有個電工牌，識少少CAD，3D圖咁。

想轉行做電梯升降機維修，依家一街都係呢啲，唔會無得撈
新手入行好似都1萬6,7咁
見有啲維修員仲hea係商場玩手機

想問吓入行先定讀書先？
聽講都有半工讀咁
瘦仔無乜力又做唔做到？
會唔會要員工自己搬零件，袋工具，無車接送

加班多唔多，會唔會屯門就要9點去到柴灣，仲追究你遲到1分鐘要扣錢咁

有電工牌好多行都有得撈

之前幫手做過個太陽能板發電
做打雜, d電成50幾kg一粒搬到仆街, 得800一日
d電工師傅冷氣房博電收1200-1300一日

個電工牌好似R番黎咁，唔精。

而且人大咗，想穩定，想賺多啲，但又唔想太辛苦。

依家呢份工乜春都1個人做，零件自己買自己運，工具日日自己袋重撚死，1個月最多遲到10分鐘

仲要人工少得果萬4,6，已經學唔到野

唯一可取既係一星期番5日

正喎
之前考牌駁唔少，唔知交番比師傅未，幾好玩

電工牌整lip無用架，都係要讀加考牌，而家政府玩9你一定要做學徒涯4年

你不如自己去搵d裝修野做下，有電工牌可以接下野做，又搵到錢又
free

考牌唔緊要，學徒好似都1萬6，仲高薪過依家
主要係穩定，見到依家一街都升降機同電梯
就係知有無分國際標準定香港標準，第時有機會移民唔知做唔做得番同行啫

電梯學徒底薪11-15K再加幾舊津貼，政府另外仲有筆津貼比你申請。

入大物管啦要穩定就
我公司請個無A牌半熟練技工都比到萬7，返5日半。

會唔會乜都自己做？
次次見襯都話要有獨立工作能力

通常萬4，kone比到萬7，我otis 11000

學徒果陣？咁依家呢？
或者仲有無做？＿？

學徒緊，想轉行

平時番工做咩？
洗唔洗報到先出發？
辛唔辛苦，先唔先好大力氣？
休息會去邊？

物管一般簡單野或者個人能力應付到既野先比自己師傅做
大型同難搞既野就會判出去
e.g 平時換下光管，洗下filter，換下尿兜sensor，水箱扲手，簡單修補油漆野。
有野做但回報好過你而家個份，同埋有得升
你有A牌一係轉好d既公司一係自己接野做
轉行就真係無謂了

咁同我依家呢份無分別
仲要唔洗周圍走，啲工具都固定

我呢份都成日走
屯門同我去柴灣，晨咁早
依家仲要針我遲到10分鐘。

咁你啲工具架叉係公司吧車？
我要自己帶重撚死，又無車。

On9先走去做Lift

如果跟錯師傅隨時4年後都on99咁,咩都唔識.啲老師傅好多都係你要同佢熟會睇下你.

我撞親都後生，聽講有d痴線到要每日請佢食餐飯，晏就先教你野，心諗得萬幾每日仲比你食50蚊都on99

可能要請埋食煙,仲要幫個師傅點埋火.

你係咪傻左 學徒萬6蚊
有1萬蚊都偷笑

唔使同人拍檔,咩都自己搞掂最好,聽住歌嚟做都得!

以前都做過呢行
但唔係師傅
有個牌都 ok㗎
雖然唔會好發達但一定餓你唔死
好多時啲師傅做死一世一間公司

同埋呢行長期唔夠人
好多老師傅退咗休都番黎幫手

有牌都咁少錢?

考大車牌 20K起跳

kone真係去到萬7，得otis升都唔升下，垃閪垃公司

公司工底薪好低，主要靠食ot養家，真係做黎無咩意思，除非個人想博殺一拎到牌就做判頭野

有牌做坐盤，得閒食下咖哩仲好過做lift多多聲

巴打 第一年？我又係o記 人工底到仆街 想轉行算

年幾，唔想轉行可以轉公司，我想轉行係因為佢要我夜番學cls用曬我d時間

屌 我又係年幾 好撚想1月攞完花紅走佬轉行 間公司真係好撚垃圾 又要做保養 又要整壞機 最近又整個濕鳩彩虹表 我師傅屌哂鬼 就算有牌都係得15000底薪 做閪咩

有牌可以跳出去做既，都係唔過塘唔肥，但而家好多公司開始將走電話同保養分開，o記做唔到既，o記係養老公司黎，舊時未接g記既機黎做，係無電話要走收購完之後就開始家道中落

唉 個個星期去薄扶林上堂 好撚攰 下年去做物管佬算 人哋物管一入去15000-17000 又係日日r 荔枝 lift行頭太專 又出唔到電牌 日日返工等死 真係人都癲

仲要5年內唔做個牌就取消，真係搵笨柒我都等緊疫情完去轉行，薄扶林真係痴撚線，日日番到屋企11點都有

屌佢老母 當初入行做lift真係玩鳩自己 我哋班二十條友 一年後已經唔見六個 lift哩行流失率大到仆街 返學車費又冇得claim 濕鳩公司寧願成日派現金券都唔加人工

o記真係，人地抗疫派成雞野，到而家先派三千加爛鬼口罩真係佢老母臭閪

六千蚊分二次 8月一次 11月一次 怕你攞完走佬 啲口罩又made in china 仲要條繩拉二野就斷 真係無良公司 其他巴打咪柒做啊

真係咪撚做o記好撚後悔比人fake左入行

當初聽fd講o記好撚好做 日日打機 人工又ok 前景又好 入完黎之後 我真係dllm

緊係啦，佢介紹人有錢拎，我都係咁中伏

Hea條春咩
我老豆做到老師父一樣做到仆街無停手做到退休

我響迅記做lift,啱啱拎咗個牌

迅記最撚多老屎忽 你都可以捱到攞牌

想申請助理技工 ，見迅達同三0請梗人，有冇師兄知好唔好做，同埋使唔使返學？
因為失業左一排，都灰灰地

做緊判頭工點樣先可以拎牌

千其咪做迅達 做撚死你 人工12000 三0就hea到仆街 人工13000

師兄有無話做 保養定大修 好啲？

梗係保養 可以hea下 大修幾辛苦下 淨係工具都搬死你

師兄可以留個tg嗎？想了解多啲

我都想了解吓

係度問啦 我都係做咗年半 識好少野 可能有其他巴打可以補充下

保養通常係做啲咩多？

做保養=去機房/機頂吸麈 睇下啲線有冇斷之類 20分鐘做完就坐係度打機 打足一日 不過有啲公司唔係淨係做保養 有壞機嘅話 要去整埋佢 我就係咁

有冇話會派去邊區多？比如你住九龍就派番你去九龍區，如此類推？定日日不同

你想入邊間？如果o仔做保養嘅 大多數係你屋企附近 好少編你去太遠 大修/安裝/年檢就要港九新界四圍走 不過你要考牌 所以一定安裝/保養/年檢 全部部門要留起碼半年 法列規定嘅

三0 助技仔

有書讀未？有fd 又係做30 好hea 不過建議做學徒 有一日full time比你讀書 舒服好多

上幾個月先畢左業，唔太想翻返讀書個環境 另外想了解助技係唔係主要公司訓練？準備過兩日打電話去問吓請唔請

助技一樣要夜晚讀書考牌 同學徒冇分別 不過人工高少少過學徒 同埋助技一星期起碼要上三日夜晚堂 仲要放工之後 全部要去vtc上堂 公司訓練係少少堂 個啲係自己內部堂

入O仔啦 lift界少林寺

仲以為助技同學徒唔同，以為助技純粹返工放工

點解感講嘅

襟屌 辛苦 人工又係其他公司入面最低 11000 我之前一入行做地盤係呢個價嘅3倍 所以我攞完牌就走

拎咗牌，有冇自己接機出黎做？

冇 全部跟公司

大概會讀幾耐到？如果以前讀過vtc都要照讀？

大約4年 基本上如果你之前冇讀過vtc電梯課程 基本上全部都要讀

之前做8年就有牌 而家全世界都要讀足4年先可以出牌

師兄讀梗？定已經完成咗？

啱啱先過咗1年多少少

多數教咩多？使唔使讀返中英數
上去了解咗下，都要走到去葵涌返學